美國雙航母戰鬥群南海國慶演兵

美國雙航母戰鬥群南中國海國慶演兵

美國雙航母戰鬥群星期六在南中國舉行軍事演習，以“無以倫比的海上力量”慶祝美國國慶。

美國海軍第七艦隊4日發表聲明說，由美國“尼米茲”號航母戰鬥群和“列根”號航母戰鬥群組成的尼米茲航母打擊群（Nimitz Carrier Strike Force ）7月4日“以無與倫比的海上力量慶祝獨立日，同時在南中國海舉行雙航母演習，支持一個自由開放的印太地區”。

之前有報導說，中國軍方7月1日開始也在南中國海舉行為期五天的演習，美中兩國的海軍力量同時在南中國海舉行演習因此引發國際關注。

美國第七艦隊在聲明中說，尼米茲航母打擊群在演習中“在一個迅速演變的作戰地區進行了幾次戰術演練，最大限度提高防空能力，延長航母艦載飛機發動遠程精確海上打擊的距離”。

聲明說，“'尼米茲'和'列根'號航母上的飛機在防空和攻擊演練中模擬敵方的攻擊，對戰鬥群探測、攔截並接觸威脅目標的能力進行檢驗。本次演習提高了飛行員的效能，讓艦上戰術值班人員有機會在真實的環境裡實際操作空防的協同”。

聲明指出，“兩個航母打擊群有機會在當地進行聯合演練，讓作戰指揮官有機會體驗只有美國海軍才能駕馭的高度作戰靈活性和作戰能力”。

聲明說，“'列根'號航母打擊群是海軍唯一一個前沿部署的打擊群，也是美國最顯著的一個決心像徵。'尼米茲'號航母打擊群6月17日抵達美國第七艦隊的作戰區域，之後與'列根'號和'羅斯福'號航母都進行過雙航母的演練。'尼米茲'和'裡根'號航母在第17和第5航空聯隊以及水面艦艇的配合下，形成世界上最有效和最機動的作戰力量，對美國與地區盟友和夥伴國家的共同防禦協定提供支持，促進整個印太地區的和平與繁榮”。

美國做到咁大動作即係收到風支共真係諗住攪事，但以加速師性格應該會變左激勵佢而唔係阻嚇

南中國海>南海

南海本身就係南中國海嘅簡稱
一係就叫西菲律賓海

總加速師岀漁民神風船都唔會驚你

日文叫南支那（シナ）海

美國獨立日雙航母高調進入南海 戰狼環時：我們有東風導彈